兔子食物和份量- 注意! 🐰🌟

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡😊
- 2湯匙-無限兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：24小時無限兔糧是沒問題，但如果牠只吃糧不吃乾草就要減少兔糧，因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜🥬
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜🥬
- 每6磅2安士或以下(2湯匙或以下)水果

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

兔子食物

block左2 3樓果2條以為自己好好笑既柒頭